%
% $Id: slides.tex 8 2014-02-04 21:01:21Z nicb $
%
% Copyright (C) 2015 Nicola Bernardini nicb@sme-ccppd.org
%
% This work is licensed under a Creative Commons License, and specifically the
%
%   Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.5 License
%   http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.5/legalcode
%
% Check http://www.creativecommons.org/ for more information on
% Creative Commons Licenses and the Creative Commons Project.
%
% Set the macros below to whatever is appropriate in a given context
%

\newcommand{\topdir}{../../..}
\newcommand{\commondir}{../common}
\newcommand{\imagedir}{\topdir/images}
\newcommand{\exampledir}{\topdir/examples}
\newcommand{\templatedir}{\topdir/../latex-templates/beamer/smerm}
\documentclass[\printmode,compress,xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage{ifthen}

\usepackage{beamerthemeSMERM}

\usepackage{colortbl}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{pgf}
\usepackage{xspace}

\usepackage{multimedia}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{gitinfo2}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{hhline}


\newcommand{\cpyear}{2015}
\newcommand{\cpholder}{Nicola Bernardini, Anna Terzaroli}
\newcommand{\cpholderemail}{n.bernardini@conservatoriosantacecilia.it,anna.giw@libero.it}

% Use some nice templates

%\beamertemplateshadingbackground{red!10}{structure!10}
\beamertemplatetransparentcovereddynamic
\beamertemplateballitem
\beamertemplatenumberedballsectiontoc

% My colors
\definecolor{notdone}{gray}{0.35}

%\usecolortheme[named=MyColor]{structure}
%\usecolortheme[named=MyColor]{structure}
\beamertemplateshadingbackground{white!10}{white!10}

\input{macros}

\title[CMTSA Rel.\gitAbbrevHash]
{%
  Composizione Musicale e Trattamento\\
  del Segnale Audio\\[-0.5\baselineskip]
  {\tiny (\rcstag)}
}

\author{%
  Nicola Bernardini\\con Anna Terzaroli\\[-0.25\baselineskip]
  {\tiny \href{mailto:\cpholderemail}{\cpholderemail}}
}
\institute[SMERM]%
{%
  \vspace{2\baselineskip}
  \href{http://www.conservatoriosantacecilia.it}
     {Conservatorio ``S.Cecilia'' -- Roma}
}
\date[Roma, 28/10/2015]{La Sapienza Universit\`a di Roma -- 28/10/2015}

\newcommand{\ofanim}{\emph{Ofan{\`i}m}\xspace}
\newcommand{\outis}{\emph{O{\`u}tis}\xspace}

\begin{document}
\newcounter{ms}

%%%% START %%%%

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% Abstract
%
%          ＣＯＭＰＯＳＩＺＩＯＮＥ  ＭＵＳＩＣＡＬＥ  Ｅ
%     ＴＲＡＴＴＡＭＥＮＴＯ  ＤＥＬ  ＳＥＧＮＡＬＥ  ＡＵＤＩＯ
%
%                       Nicola Bernardini
%                      con  Anna Terzaroli
%                          (c) 2015
%
%
% Negli ultimi quarant'anni, il trattamento del segnale audio  è  entrato
% prepotentemente nella composizione musicale  contemporanea.  L'uso  più
% noto è quello delle cosiddette musiche elettroacustiche ed acusmatiche.
% Tuttavia, le stesse tecniche compositive hanno recepito  le  suggestioni
% proposte dall'elaborazione numerica dei suoni e ne hanno  interiorizzato
% le innovazioni.
%
% Questo seminario intende tratteggoare a grandi linee questo fenomeno  di
% cross-breeding multidisciplinare per  illustrare  alcuni  utilizzi  non-
% convenzionali dell'analisi e della risintesi del segnale audio da  parte
% di diverse generazioni di  compositori.  A  partire  dall'esperienza  di
% Luciano Berio prima, Gérard Grisey e Tristan Murail in seguito sino  ad
% alcune  tecniche  sviluppate  ad  hoc   dall'autore   per   le   proprie
% composizioni, si verrà delineando un percorso del pensiero musicale nel
% quale il  trattamento  del  segnale  audio  è  diventato  completamente
% organico.

% Notes:
% # Annotazioni per le slides
% 
% * Introduzione storica:
% 
%   * Emergenza del timbro nella musica d'autore
%   * Varèse e gli accordi di risonanza
%   * La nascita della musica elettronica
%   * Le    nuove     concezioni     orchestrali     (Maderna/Berio:
%     l'orchestrazione per "famiglie  acustiche")  esempi:  Requies,
%     Formazioni, un esempio di Maderna (forse Quadrivium?)
% 
% * Lo spettralismo:
% 
%   * Principi compositivi => analisi dei segnali musicali
%   * Soluzioni armoniche
%   * Varianti => Grisey, Murail, Dufour, Manoury
%   * Esempi analitici: prime battute di Modulations (Grisey),
%     altro esempio? (forse  qualche  battuta  dei  13  couleurs  du
%     soleil couchant di Murail)
% 
% * Oggi:
% 
%   * tecniche granulari + statistica: THEMA Vaggione, Recordare
%   * lenti deformanti spettrali: Studi per pianoforte
%   * spazializzazione: WFS, HOA
% 
% * Domani:
% 
%   * chroma e indicizzazione della dissonanza
%   * tecniche di Music Information Retrieval usate a fini compositivi
% 
% * Conclusioni:
% 
%   * il rapporto tra composizione e ricerca tecnologica è biunivoco
%     (talvolta i compositori prendono spunto, talvolta "spingono" la ricerca)
%   * rapporto proficuo di ricerca tra compositori e ingegneri

\section[Storia]{Introduzione storica}

\input{\commondir/emergenza_del_timbro}

\subsection[Var\`ese]{Edgard Var\`ese}

\input{\commondir/varese}

\subsection[Elettronica]{La musica elettronica}

\input{\commondir/musica_elettronica}

\subsection[Nuova orchestrazione]{Nuove concezioni orchestrali}

\input{\commondir/nuove_concezioni_orchestrali}

\section[Spettralismo]{Lo spettralismo}

\input{\commondir/spettralismo}

\section{Oggi}

\input{\commondir/oggi}

\section{Domani (?)}

\input{\commondir/domani}

\section{Conclusioni}

\input{\commondir/conclusioni}

\begin{frame}

	\begin{Huge}
	  \begin{center}
			\uncover<+->{\alert{FINE.}}
    \end{center}
	\end{Huge}
  \vspace{2cm}
	{\tiny Le sorgenti di questa presentazione si trovano su:
	\url{https://github.com/nicb/composizione-musicale-e-trattamento-del-segnale-audio}}

\end{frame}

\end{document}
